\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}   %% Marges
\usepackage[francais]{babel}        %% Langue
\usepackage{graphicx}               %% Images
\usepackage{fontspec}               %% Police
\usepackage[hidelinks]{hyperref}    %% Liens
\usepackage{color}                  %% Couleur du texte
\usepackage{minted}                 %% Code

\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}

%% Arrière plan des blocs de code.
\setmainfont{Gentium Basic}

\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{40pt}{20pt}
\titleformat{\chapter}[display]{\normalfont\huge\bfseries}{\chaptertitlename\ \thechapter}{20pt}{\Huge}


\makeatletter
\renewcommand{\@chapapp}{}% Not necessary...
\newenvironment{chapquote}[2][2em]
  {\setlength{\@tempdima}{#1}%
   \def\chapquote@author{#2}%
   \parshape 1 \@tempdima \dimexpr\textwidth-2\@tempdima\relax%
   \itshape}
  {\par\normalfont\hfill--\ \chapquote@author\hspace*{\@tempdima}\par\bigskip}
\makeatother

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}
        {\Huge Les grands hommes de l'Histoire}\\~\\
        ~\\~\\~\\~\\~\\

        \emph{Réalisé par : }\\
        Mohamed Amine {\scshape ZAHIR} \\
        Abdelhamid {\scshape BELARBI} \\

        \vspace{\fill}
        Année universitaire 2012-2013
    \end{center}
\end{titlepage}

\begin{chapter}{DTD XML}
Notre objectif était de présenter sur une carte interactive la localisation des grandes figures de l'Histoire (empereurs, penseurs, scientifiques, ...). Voici la DTD respectée par notre document de données (\emph{data.xml}).\\

\begin{minted}[bgcolor=bg]{dtd}
<!DOCTYPE planete [

    <!ELEMENT planete (continent*)>
    <!ATTLIST planete 
                    nom CDATA #REQUIRED>

    <!ELEMENT continent (pays*)>
    <!ATTLIST continent 
                    nom CDATA #REQUIRED>

    <!ELEMENT pays (homme*)>
    <!ATTLIST pays 
                    nom CDATA #REQUIRED>

    <!ELEMENT homme (#PCDATA)>
    <!ATTLIST homme 
                    nom CDATA #REQUIRED
                    type (Explorateur | Général | Dirigeant | 
                          Artiste | Scientifique | Penseur) #REQUIRED
                    x number CDATA #REQUIRED
                    y number CDATA #REQUIRED
                    image CDATA #REQUIRED>
]>
\end{minted}
\end{chapter}

\begin{chapter}{Json}
Le Json généré par notre fichier de génération de Json (\emph{generate-json.xsl}) se présente sous la forme d'une liste d'objets “\emph{homme}” avec toutes les données contenues en tant qu'attributs.

\begin{minted}[bgcolor=bg]{json}
[
    {
        "nom": "Ibn Battuta",
        "type": "Explorateur",
        "x": "384",
        "y": "302",
        "image": "battuta.jpg",
        "text": "Né le 24 février 1304 à Tanger et mort en 1377 [...]"
    },
    {
        "nom": "Gaspar Yanga",
        "type": "Dirigeant",
        "x": "448",
        "y": "387",
        "image": "yanga.jpg",
        "text": "Il était le meneur d'une rébellion au Mexique [...]"
    }
]
\end{minted}
\end{chapter}

\begin{chapter}{Description}
\begin{section}{Fonctionnalités \& Technos}
\begin{subsection}{Fonctionnalités implémentées}
Notre outil permet d'afficher une mappemonde et d'effectuer une selection via un formulaire pour filtrer les marqueurs sur cette mappemonde. Le passage du curseur de la souris sur un marqueur permet d'afficher dynamiquement des informations supplémentaires sur la personne concernée (biographie et portrait).\\ L'outil ne nécessite pas de rechargement de page ni de redirection pour répondre aux requêtes, l'interactivité est fluide et intuitive.\\
D'autre part nous avons réalisé une interface simple (topographie) pour générer des balises XML selon des données entrées dans un formulaire, il suffit ensuite de copier ces balises dans le fichier de données pour que le nouvel élément soit pris en compte. 
\end{subsection}
\begin{subsection}{Technologies utilisés}
\begin{itemize}
\item Javascript avec Jquery \& requêtes Ajax \& Html5 Canvas 2d;
\item XSL \& Xpath pour générer du SVG et du Json;
\item PHP pour transférer les requêtes Ajax au XSL.
\end{itemize}
\end{subsection}

\begin{subsection}{Pour aller plus loin}
Nous aurions aimé avoir quelques informations complémentaires concernant la technologie WebGL car nous n'avons pas pu l'utiliser de façon convenable de manière à pouvoir la présenter ici. Avec un peu plus de temps nous aurions ajouté un concept de “\emph{zones}” dans notre document XML pour pouvoir donner des coordonnées aux pays et aux continents et ainsi implémenter une fonction de zoom intelligent (ne zommer que là où il y a des marqueurs affichés).
De plus nous voudrions, si possible avant de soumettre notre travail, ajouter un support Google Maps à notre application.
\end{subsection}
\end{section}
\end{chapter}

\end{document}